Gan充電 + usb c 轉magsafe2 線 + mac air 2015得唔得？

舊charger 條線爆哂，買新嘅差唔多6舊水，
但用嚟買Gan充電頭就細啲仲可以叉哂其他電子產品。

問題重點係， usb type-c 轉 magsafe2 線究竟可唔可靠？
如果唔係用OEM充電器，部macbook係咪讀唔到個充電頭 id，會唔會出事？

如果有巴絲打用過/推介嘅請分享下

求救

求教

1. UsbC 轉magsafe 依種non standard 玩法 唔好update個os 有可能更新會失效
好多假Apple Watch線都係更新會失效

2. Gan仲好新 你話充不同產品 假設你起碼買2c1a
第一代gan 2c1a會炒車 兩件pd產品叫changer 比唔同電壓 結果充到斷下斷下 係咁閃mon
選擇方面要花功夫

有人講到 usbc 轉 magsafe 會燒會爛咁，其實重點係咪睇過充電頭 ？

揀充頭嘅話，巴打有冇咩提議？
我只係打算唔叉mac air 時可以攞個頭嚟充iphone + ipad 或者相機等，旅行時可以一個頭搞掂哂。都打算避免叉mac air + 其他嘢。所以最好可能係1c+1a，但如果1c比較穩陣嘅都可以。

有一直用type c轉magsafe2
Gan唔gan都冇問題
不過我部mbp唔係常用機 一個月先充一兩次 俾你參考下

邊度買線？有冇牌子？
本身mac 嘅通電設計（插線後等一秒先full charge) 係咪照樣喺度？
有冇出過咩問題

冇牌子，唔記得幾年之前淘...
唔明你等一秒果條問題
冇出過問題，咁耐用落同magesafe完全一樣，充電器由冇gan去到gan都係咁用

MagSafe火牛係變壓 14.5 / 16.5 / 18.5 / 20 V
只要pd充電器搵翻一樣 應該唔會燒

原裝充電器有個保護機制，當magsafe2頭插落macbook時，會先send 好細嘅電流去部機度，macbook確認個充電頭係冇問題嘅，先會開始充電。
肉眼睇嘅話，你拮條線落部機度嗰時，盞LED係慢一秒先會著。
如果唔係原裝線，有冇呢個功能？
（我唔係貪呢個功能，係怕冇咗會出問題）

有慢一秒